

```sql
# es-https方式
create external table user
(   
    id string,
    name string,
    age string
)
STORED BY 'org.elasticsearch.hadoop.hive.EsStorageHandler'
TBLPROPERTIES(
'es.nodes' = 'https://10.0.11.210',
'es.index.auto.create' = 'true',
'es.resource' = 'user/_doc',
'es.read.metadata' = 'true',
'es.net.http.auth.user' = 'admin',
'es.net.http.auth.pass' = '123456a?',
'es.net.ssl' = 'true',
'es.net.ssl.truststore.location' =  'http://10.0.6.122/cert/truststore.jks', 
'es.net.ssl.truststore.pass' = '123456a?', 
'es.net.ssl.cert.allow.self.signed' = 'true',
'es.mapping.id' ='id',
'es.mapping.names' = 'name:name, age:age');
# es-http方式
create external table user
(   
    id string,
    k string,
    v string
)
STORED BY 'org.elasticsearch.hadoop.hive.EsStorageHandler'
TBLPROPERTIES(
'es.nodes' = 'http://10.0.11.22',
'es.index.auto.create' = 'true',
'es.resource' = 'user/_doc',
'es.mapping.id' ='id',
'es.mapping.names' = 'k:k, v:v');


insert into user values ('1','zhangsan','22');
```

## 同步hive数据到es

```shell
# 将elasticsearch-hadoop-6.5.4.jar复制到集群所有节点的/opt/cloudera/parcels/CDH/lib/hive/lib目录下
# 配置hive参数 hive.aux.jars.path,指向elasticsearch-hadoop.jar所在目录
# 重启hive服务

# 创建hive外部表
create external table mtl_material_transactions_es
(   
    `transaction_id` bigint, 
  `last_update_date` timestamp, 
  `last_updated_by` bigint, 
  `creation_date` timestamp, 
  `created_by` bigint, 
  `last_update_login` bigint, 
  `request_id` bigint, 
  `program_application_id` bigint, 
  `program_id` bigint, 
  `program_update_date` timestamp, 
  `inventory_item_id` bigint, 
  `revision` string, 
  `organization_id` bigint, 
  `subinventory_code` string, 
  `locator_id` bigint, 
  `transaction_type_id` bigint, 
  `transaction_action_id` bigint, 
  `transaction_source_type_id` bigint, 
  `transaction_source_id` bigint, 
  `transaction_source_name` string, 
  `transaction_quantity` bigint, 
  `transaction_uom` string, 
  `primary_quantity` bigint, 
  `transaction_date` timestamp, 
  `variance_amount` bigint, 
  `acct_period_id` bigint, 
  `transaction_reference` string, 
  `reason_id` bigint, 
  `distribution_account_id` bigint, 
  `encumbrance_account` bigint, 
  `encumbrance_amount` bigint, 
  `cost_update_id` bigint, 
  `costed_flag` string, 
  `transaction_group_id` bigint, 
  `invoiced_flag` string, 
  `actual_cost` bigint, 
  `transaction_cost` bigint, 
  `prior_cost` bigint, 
  `new_cost` bigint, 
  `currency_code` string, 
  `currency_conversion_rate` bigint, 
  `currency_conversion_type` string, 
  `currency_conversion_date` timestamp, 
  `ussgl_transaction_code` string, 
  `quantity_adjusted` bigint, 
  `employee_code` string, 
  `department_id` bigint, 
  `operation_seq_num` bigint, 
  `master_schedule_update_code` string, 
  `receiving_document` string, 
  `picking_line_id` bigint, 
  `trx_source_line_id` bigint, 
  `trx_source_delivery_id` bigint, 
  `repetitive_line_id` bigint, 
  `physical_adjustment_id` bigint, 
  `cycle_count_id` bigint, 
  `rma_line_id` bigint, 
  `transfer_transaction_id` bigint, 
  `transaction_set_id` bigint, 
  `rcv_transaction_id` bigint, 
  `move_transaction_id` bigint, 
  `completion_transaction_id` bigint, 
  `shortage_process_code` bigint, 
  `source_code` string, 
  `source_line_id` bigint, 
  `vendor_lot_number` string, 
  `transfer_organization_id` bigint, 
  `transfer_subinventory` string, 
  `transfer_locator_id` bigint, 
  `shipment_number` string, 
  `transfer_cost` bigint, 
  `transportation_dist_account` bigint, 
  `transportation_cost` bigint, 
  `transfer_cost_dist_account` bigint, 
  `waybill_airbill` string, 
  `freight_code` string, 
  `number_of_containers` bigint, 
  `value_change` bigint, 
  `percentage_change` bigint, 
  `attribute_category` string, 
  `attribute1` string, 
  `attribute2` string, 
  `attribute3` string, 
  `attribute4` string, 
  `attribute5` string, 
  `attribute6` string, 
  `attribute7` string, 
  `attribute8` string, 
  `attribute9` string, 
  `attribute10` string, 
  `attribute11` string, 
  `attribute12` string, 
  `attribute13` string, 
  `attribute14` string, 
  `attribute15` string, 
  `movement_id` bigint, 
  `task_id` bigint, 
  `to_task_id` bigint, 
  `project_id` bigint, 
  `to_project_id` bigint, 
  `source_project_id` bigint, 
  `pa_expenditure_org_id` bigint, 
  `source_task_id` bigint, 
  `expenditure_type` string, 
  `error_code` string, 
  `error_explanation` string, 
  `prior_costed_quantity` bigint, 
  `transfer_prior_costed_quantity` bigint, 
  `final_completion_flag` string, 
  `pm_cost_collected` string, 
  `pm_cost_collector_group_id` bigint, 
  `shipment_costed` string, 
  `transfer_percentage` bigint, 
  `material_account` bigint, 
  `material_overhead_account` bigint, 
  `resource_account` bigint, 
  `outside_processing_account` bigint, 
  `overhead_account` bigint, 
  `cost_group_id` bigint, 
  `transfer_cost_group_id` bigint, 
  `flow_schedule` string, 
  `qa_collection_id` bigint, 
  `overcompletion_transaction_qty` bigint, 
  `overcompletion_primary_qty` bigint, 
  `overcompletion_transaction_id` bigint, 
  `mvt_stat_status` string, 
  `common_bom_seq_id` bigint, 
  `common_routing_seq_id` bigint, 
  `org_cost_group_id` bigint, 
  `cost_type_id` bigint, 
  `periodic_primary_quantity` bigint, 
  `move_order_line_id` bigint, 
  `task_group_id` bigint, 
  `pick_slip_number` bigint, 
  `lpn_id` bigint, 
  `transfer_lpn_id` bigint, 
  `pick_strategy_id` bigint, 
  `pick_rule_id` bigint, 
  `put_away_strategy_id` bigint, 
  `put_away_rule_id` bigint, 
  `content_lpn_id` bigint, 
  `pick_slip_date` timestamp, 
  `cost_category_id` bigint, 
  `organization_type` bigint, 
  `transfer_organization_type` bigint, 
  `owning_organization_id` bigint, 
  `owning_tp_type` bigint, 
  `xfr_owning_organization_id` bigint, 
  `transfer_owning_tp_type` bigint, 
  `planning_organization_id` bigint, 
  `planning_tp_type` bigint, 
  `xfr_planning_organization_id` bigint, 
  `transfer_planning_tp_type` bigint, 
  `secondary_uom_code` string, 
  `secondary_transaction_quantity` bigint, 
  `transaction_group_seq` bigint, 
  `ship_to_location_id` bigint, 
  `reservation_id` bigint, 
  `transaction_mode` bigint, 
  `transaction_batch_id` bigint, 
  `transaction_batch_seq` bigint, 
  `intransit_account` bigint, 
  `fob_point` bigint, 
  `parent_transaction_id` bigint, 
  `logical_trx_type_code` bigint, 
  `trx_flow_header_id` bigint, 
  `logical_transactions_created` bigint, 
  `logical_transaction` bigint, 
  `intercompany_cost` bigint, 
  `intercompany_pricing_option` bigint, 
  `intercompany_currency_code` string, 
  `original_transaction_temp_id` bigint, 
  `transfer_price` bigint, 
  `expense_account_id` bigint, 
  `cogs_recognition_percent` bigint, 
  `so_issue_account_type` bigint, 
  `opm_costed_flag` string, 
  `material_expense_account` bigint, 
  `transaction_extracted` string, 
  `xml_document_id` bigint
)
STORED BY 'org.elasticsearch.hadoop.hive.EsStorageHandler'
TBLPROPERTIES(
'es.nodes' = 'https://10.0.1.221',
'es.index.auto.create' = 'true',
'es.resource' = 'mtl_material_transactions_es/_doc',
'es.read.metadata' = 'true',
'es.net.http.auth.user' = 'admin',
'es.net.http.auth.pass' = '123456a?',
'es.net.ssl' = 'true',
'es.net.ssl.truststore.location' =  'http://10.0.8.121/cert/truststore.jks', 
'es.net.ssl.truststore.pass' = '123456a?', 
'es.net.ssl.cert.allow.self.signed' = 'true');



create external table mtl_system_items_b_es
(   
  `inventory_item_id` bigint, 
  `organization_id` bigint, 
  `last_update_date` timestamp, 
  `last_updated_by` bigint, 
  `creation_date` timestamp, 
  `created_by` bigint, 
  `last_update_login` bigint, 
  `summary_flag` string, 
  `enabled_flag` string, 
  `start_date_active` timestamp, 
  `end_date_active` timestamp, 
  `description` string, 
  `buyer_id` bigint, 
  `accounting_rule_id` bigint, 
  `invoicing_rule_id` bigint, 
  `segment1` string, 
  `segment2` string, 
  `segment3` string, 
  `segment4` string, 
  `segment5` string, 
  `segment6` string, 
  `segment7` string, 
  `segment8` string, 
  `segment9` string, 
  `segment10` string, 
  `segment11` string, 
  `segment12` string, 
  `segment13` string, 
  `segment14` string, 
  `segment15` string, 
  `segment16` string, 
  `segment17` string, 
  `segment18` string, 
  `segment19` string, 
  `segment20` string, 
  `attribute_category` string, 
  `attribute1` string, 
  `attribute2` string, 
  `attribute3` string, 
  `attribute4` string, 
  `attribute5` string, 
  `attribute6` string, 
  `attribute7` string, 
  `attribute8` string, 
  `attribute9` string, 
  `attribute10` string, 
  `attribute11` string, 
  `attribute12` string, 
  `attribute13` string, 
  `attribute14` string, 
  `attribute15` string, 
  `purchasing_item_flag` string, 
  `shippable_item_flag` string, 
  `customer_order_flag` string, 
  `internal_order_flag` string, 
  `service_item_flag` string, 
  `inventory_item_flag` string, 
  `eng_item_flag` string, 
  `inventory_asset_flag` string, 
  `purchasing_enabled_flag` string, 
  `customer_order_enabled_flag` string, 
  `internal_order_enabled_flag` string, 
  `so_transactions_flag` string, 
  `mtl_transactions_enabled_flag` string, 
  `stock_enabled_flag` string, 
  `bom_enabled_flag` string, 
  `build_in_wip_flag` string, 
  `revision_qty_control_code` bigint, 
  `item_catalog_group_id` bigint, 
  `catalog_status_flag` string, 
  `returnable_flag` string, 
  `default_shipping_org` bigint, 
  `collateral_flag` string, 
  `taxable_flag` string, 
  `qty_rcv_exception_code` string, 
  `allow_item_desc_update_flag` string, 
  `inspection_required_flag` string, 
  `receipt_required_flag` string, 
  `market_price` bigint, 
  `hazard_class_id` bigint, 
  `rfq_required_flag` string, 
  `qty_rcv_tolerance` bigint, 
  `list_price_per_unit` bigint, 
  `un_number_id` bigint, 
  `price_tolerance_percent` bigint, 
  `asset_category_id` bigint, 
  `rounding_factor` bigint, 
  `unit_of_issue` string, 
  `enforce_ship_to_location_code` string, 
  `allow_substitute_receipts_flag` string, 
  `allow_unordered_receipts_flag` string, 
  `allow_express_delivery_flag` string, 
  `days_early_receipt_allowed` bigint, 
  `days_late_receipt_allowed` bigint, 
  `receipt_days_exception_code` string, 
  `receiving_routing_id` bigint, 
  `invoice_close_tolerance` bigint, 
  `receive_close_tolerance` bigint, 
  `auto_lot_alpha_prefix` string, 
  `start_auto_lot_number` string, 
  `lot_control_code` bigint, 
  `shelf_life_code` bigint, 
  `shelf_life_days` bigint, 
  `serial_number_control_code` bigint, 
  `start_auto_serial_number` string, 
  `auto_serial_alpha_prefix` string, 
  `source_type` bigint, 
  `source_organization_id` bigint, 
  `source_subinventory` string, 
  `expense_account` bigint, 
  `encumbrance_account` bigint, 
  `restrict_subinventories_code` bigint, 
  `unit_weight` bigint, 
  `weight_uom_code` string, 
  `volume_uom_code` string, 
  `unit_volume` bigint, 
  `restrict_locators_code` bigint, 
  `location_control_code` bigint, 
  `shrinkage_rate` bigint, 
  `acceptable_early_days` bigint, 
  `planning_time_fence_code` bigint, 
  `demand_time_fence_code` bigint, 
  `lead_time_lot_size` bigint, 
  `std_lot_size` bigint, 
  `cum_manufacturing_lead_time` bigint, 
  `overrun_percentage` bigint, 
  `mrp_calculate_atp_flag` string, 
  `acceptable_rate_increase` bigint, 
  `acceptable_rate_decrease` bigint, 
  `cumulative_total_lead_time` bigint, 
  `planning_time_fence_days` bigint, 
  `demand_time_fence_days` bigint, 
  `end_assembly_pegging_flag` string, 
  `repetitive_planning_flag` string, 
  `planning_exception_set` string, 
  `bom_item_type` bigint, 
  `pick_components_flag` string, 
  `replenish_to_order_flag` string, 
  `base_item_id` bigint, 
  `atp_components_flag` string, 
  `atp_flag` string, 
  `fixed_lead_time` bigint, 
  `variable_lead_time` bigint, 
  `wip_supply_locator_id` bigint, 
  `wip_supply_type` bigint, 
  `wip_supply_subinventory` string, 
  `primary_uom_code` string, 
  `primary_unit_of_measure` string, 
  `allowed_units_lookup_code` bigint, 
  `cost_of_sales_account` bigint, 
  `sales_account` bigint, 
  `default_include_in_rollup_flag` string, 
  `inventory_item_status_code` string, 
  `inventory_planning_code` bigint, 
  `planner_code` string, 
  `planning_make_buy_code` bigint, 
  `fixed_lot_multiplier` bigint, 
  `rounding_control_type` bigint, 
  `carrying_cost` bigint, 
  `postprocessing_lead_time` bigint, 
  `preprocessing_lead_time` bigint, 
  `full_lead_time` bigint, 
  `order_cost` bigint, 
  `mrp_safety_stock_percent` bigint, 
  `mrp_safety_stock_code` bigint, 
  `min_minmax_quantity` bigint, 
  `max_minmax_quantity` bigint, 
  `minimum_order_quantity` bigint, 
  `fixed_order_quantity` bigint, 
  `fixed_days_supply` bigint, 
  `maximum_order_quantity` bigint, 
  `atp_rule_id` bigint, 
  `picking_rule_id` bigint, 
  `reservable_type` bigint, 
  `positive_measurement_error` bigint, 
  `negative_measurement_error` bigint, 
  `engineering_ecn_code` string, 
  `engineering_item_id` bigint, 
  `engineering_date` timestamp, 
  `service_starting_delay` bigint, 
  `vendor_warranty_flag` string, 
  `serviceable_component_flag` string, 
  `serviceable_product_flag` string, 
  `base_warranty_service_id` bigint, 
  `payment_terms_id` bigint, 
  `preventive_maintenance_flag` string, 
  `primary_specialist_id` bigint, 
  `secondary_specialist_id` bigint, 
  `serviceable_item_class_id` bigint, 
  `time_billable_flag` string, 
  `material_billable_flag` string, 
  `expense_billable_flag` string, 
  `prorate_service_flag` string, 
  `coverage_schedule_id` bigint, 
  `service_duration_period_code` string, 
  `service_duration` bigint, 
  `warranty_vendor_id` bigint, 
  `max_warranty_amount` bigint, 
  `response_time_period_code` string, 
  `response_time_value` bigint, 
  `new_revision_code` string, 
  `invoiceable_item_flag` string, 
  `tax_code` string, 
  `invoice_enabled_flag` string, 
  `must_use_approved_vendor_flag` string, 
  `request_id` bigint, 
  `program_application_id` bigint, 
  `program_id` bigint, 
  `program_update_date` timestamp, 
  `outside_operation_flag` string, 
  `outside_operation_uom_type` string, 
  `safety_stock_bucket_days` bigint, 
  `auto_reduce_mps` bigint, 
  `costing_enabled_flag` string, 
  `auto_created_config_flag` string, 
  `cycle_count_enabled_flag` string, 
  `item_type` string, 
  `model_config_clause_name` string, 
  `ship_model_complete_flag` string, 
  `mrp_planning_code` bigint, 
  `return_inspection_requirement` bigint, 
  `ato_forecast_control` bigint, 
  `release_time_fence_code` bigint, 
  `release_time_fence_days` bigint, 
  `container_item_flag` string, 
  `vehicle_item_flag` string, 
  `maximum_load_weight` bigint, 
  `minimum_fill_percent` bigint, 
  `container_type_code` string, 
  `internal_volume` bigint, 
  `wh_update_date` timestamp, 
  `product_family_item_id` bigint, 
  `global_attribute_category` string, 
  `global_attribute1` string, 
  `global_attribute2` string, 
  `global_attribute3` string, 
  `global_attribute4` string, 
  `global_attribute5` string, 
  `global_attribute6` string, 
  `global_attribute7` string, 
  `global_attribute8` string, 
  `global_attribute9` string, 
  `global_attribute10` string, 
  `purchasing_tax_code` string, 
  `overcompletion_tolerance_type` bigint, 
  `overcompletion_tolerance_value` bigint, 
  `effectivity_control` bigint, 
  `check_shortages_flag` string, 
  `over_shipment_tolerance` bigint, 
  `under_shipment_tolerance` bigint, 
  `over_return_tolerance` bigint, 
  `under_return_tolerance` bigint, 
  `equipment_type` bigint, 
  `recovered_part_disp_code` string, 
  `defect_tracking_on_flag` string, 
  `usage_item_flag` string, 
  `event_flag` string, 
  `electronic_flag` string, 
  `downloadable_flag` string, 
  `vol_discount_exempt_flag` string, 
  `coupon_exempt_flag` string, 
  `comms_nl_trackable_flag` string, 
  `asset_creation_code` string, 
  `comms_activation_reqd_flag` string, 
  `orderable_on_web_flag` string, 
  `back_orderable_flag` string, 
  `web_status` string, 
  `indivisible_flag` string, 
  `dimension_uom_code` string, 
  `unit_length` bigint, 
  `unit_width` bigint, 
  `unit_height` bigint, 
  `bulk_picked_flag` string, 
  `lot_status_enabled` string, 
  `default_lot_status_id` bigint, 
  `serial_status_enabled` string, 
  `default_serial_status_id` bigint, 
  `lot_split_enabled` string, 
  `lot_merge_enabled` string, 
  `inventory_carry_penalty` bigint, 
  `operation_slack_penalty` bigint, 
  `financing_allowed_flag` string, 
  `eam_item_type` bigint, 
  `eam_activity_type_code` string, 
  `eam_activity_cause_code` string, 
  `eam_act_notification_flag` string, 
  `eam_act_shutdown_status` string, 
  `dual_uom_control` bigint, 
  `secondary_uom_code` string, 
  `dual_uom_deviation_high` bigint, 
  `dual_uom_deviation_low` bigint, 
  `contract_item_type_code` string, 
  `subscription_depend_flag` string, 
  `serv_req_enabled_code` string, 
  `serv_billing_enabled_flag` string, 
  `serv_importance_level` bigint, 
  `planned_inv_point_flag` string, 
  `lot_translate_enabled` string, 
  `default_so_source_type` string, 
  `create_supply_flag` string, 
  `substitution_window_code` bigint, 
  `substitution_window_days` bigint, 
  `ib_item_instance_class` string, 
  `config_model_type` string, 
  `lot_substitution_enabled` string, 
  `minimum_license_quantity` bigint, 
  `eam_activity_source_code` string, 
  `lifecycle_id` bigint, 
  `current_phase_id` bigint, 
  `object_version_number` bigint, 
  `tracking_quantity_ind` string, 
  `ont_pricing_qty_source` string, 
  `secondary_default_ind` string, 
  `option_specific_sourced` bigint, 
  `approval_status` string, 
  `vmi_minimum_units` bigint, 
  `vmi_minimum_days` bigint, 
  `vmi_maximum_units` bigint, 
  `vmi_maximum_days` bigint, 
  `vmi_fixed_order_quantity` bigint, 
  `so_authorization_flag` bigint, 
  `consigned_flag` bigint, 
  `asn_autoexpire_flag` bigint, 
  `vmi_forecast_type` bigint, 
  `forecast_horizon` bigint, 
  `exclude_from_budget_flag` bigint, 
  `days_tgt_inv_supply` bigint, 
  `days_tgt_inv_window` bigint, 
  `days_max_inv_supply` bigint, 
  `days_max_inv_window` bigint, 
  `drp_planned_flag` bigint, 
  `critical_component_flag` bigint, 
  `continous_transfer` bigint, 
  `convergence` bigint, 
  `divergence` bigint, 
  `config_orgs` string, 
  `config_match` string, 
  `attribute16` string, 
  `attribute17` string, 
  `attribute18` string, 
  `attribute19` string, 
  `attribute20` string, 
  `attribute21` string, 
  `attribute22` string, 
  `attribute23` string, 
  `attribute24` string, 
  `attribute25` string, 
  `attribute26` string, 
  `attribute27` string, 
  `attribute28` string, 
  `attribute29` string, 
  `attribute30` string, 
  `cas_number` string, 
  `child_lot_flag` string, 
  `child_lot_prefix` string, 
  `child_lot_starting_number` bigint, 
  `child_lot_validation_flag` string, 
  `copy_lot_attribute_flag` string, 
  `default_grade` string, 
  `expiration_action_code` string, 
  `expiration_action_interval` bigint, 
  `grade_control_flag` string, 
  `hazardous_material_flag` string, 
  `hold_days` bigint, 
  `lot_divisible_flag` string, 
  `maturity_days` bigint, 
  `parent_child_generation_flag` string, 
  `process_costing_enabled_flag` string, 
  `process_execution_enabled_flag` string, 
  `process_quality_enabled_flag` string, 
  `process_supply_locator_id` bigint, 
  `process_supply_subinventory` string, 
  `process_yield_locator_id` bigint, 
  `process_yield_subinventory` string, 
  `recipe_enabled_flag` string, 
  `retest_interval` bigint, 
  `charge_periodicity_code` string, 
  `repair_leadtime` bigint, 
  `repair_yield` bigint, 
  `preposition_point` string, 
  `repair_program` bigint, 
  `subcontracting_component` bigint, 
  `outsourced_assembly` bigint, 
  `ego_master_items_dff_ctx` string, 
  `gdsn_outbound_enabled_flag` string, 
  `trade_item_descriptor` string, 
  `style_item_id` bigint, 
  `style_item_flag` string, 
  `last_submitted_nir_id` bigint, 
  `default_material_status_id` bigint, 
  `global_attribute11` string, 
  `global_attribute12` string, 
  `global_attribute13` string, 
  `global_attribute14` string, 
  `global_attribute15` string, 
  `global_attribute16` string, 
  `global_attribute17` string, 
  `global_attribute18` string, 
  `global_attribute19` string, 
  `global_attribute20` string
)
STORED BY 'org.elasticsearch.hadoop.hive.EsStorageHandler'
TBLPROPERTIES(
'es.nodes' = 'https://10.0.1.221',
'es.index.auto.create' = 'true',
'es.resource' = 'mtl_system_items_b_es/_doc',
'es.read.metadata' = 'true',
'es.net.http.auth.user' = 'admin',
'es.net.http.auth.pass' = '123456a?',
'es.net.ssl' = 'true',
'es.net.ssl.truststore.location' =  'http://10.0.8.121/cert/truststore.jks', 
'es.net.ssl.truststore.pass' = '123456a?', 
'es.net.ssl.cert.allow.self.signed' = 'true');


select * from user;

insert into user values ('id','faith','12');


select * from h_ods_erp.mtl_material_transactions where  transaction_id=1430390;

select count(1) from h_ods_erp.mtl_material_transactions where subinventory_code='5121ZCL';


select count(1) from default.mtl_material_transactions_es where subinventory_code='5121ZCL';

describe h_ods_erp.mtl_material_transactions;


insert into default.mtl_material_transactions_es select * from h_ods_erp.mtl_material_transactions;

insert into default.mtl_system_items_b_es select * from h_ods_erp.mtl_system_items_b;


```

## 索引速度性能提升

```nginx
GET _cat/indices/mtl_material_transactions_es?v
GET mtl_material_transactions_es/_search
GET mtl_material_transactions_es/_search
{
  "query": {
    "match": {
      "inventory_item_id": 54737
    }
  }
}

GET _cat/shards/mtl_*?v

GET _xpack/sql?format=txt
{
  "query":"select  count(1) from mtl_material_transactions_es "
}

GET mtl_material_transactions_es

# 索引前设置
PUT mtl_material_transactions_es/_settings
{
  "number_of_replicas": 0,
  "refresh_interval": "-1"
}
# 索引完成后设置
PUT mtl_material_transactions_es/_settings
{
  "number_of_replicas": 1,
  "refresh_interval": null
}

GET mtl_material_transactions_es/_settings
GET _nodes/hot_threads;

```

